**Utada Hikaru SINGLE COLLECTION
VOL.1**是[宇多田光第一張精選輯](../Page/宇多田光.md "wikilink")，於2004年3月31日發行。

本作集結了1998－2003年間其所有單曲的A面曲，其中多為[Oricon冠軍單曲](../Page/Oricon.md "wikilink")，並由Ted
Jensen重新後製。本作為2004日本年度冠軍\[1\] 以及2004年全球年度第19位\[2\]，而讓她繼三張前作[First
Love](../Page/First_Love_\(宇多田光專輯\).md "wikilink")、[Distance](../Page/Distance.md "wikilink")、[DEEP
RIVER後](../Page/DEEP_RIVER.md "wikilink")，第四度拿下日本公信榜年度冠軍，打破[松任谷由實於](../Page/松任谷由實.md "wikilink")1989-1991年拿下三次日本公信榜年度冠軍的紀錄。目前銷量260萬，為日本史上銷售第36專輯。

## 概要

  - 收錄了從出道單曲"[Automatic/time will
    tell](../Page/Automatic/time_will_tell.md "wikilink")"到"[COLORS](../Page/COLORS_\(單曲\).md "wikilink")"所有單曲的A面曲，並重新後製。曲目編排基本上依發售日順序排列。唯一例外是《Automatic/time
    will tell》單曲中兩曲的曲順對換了。因其本人認為當年《time will
    tell》在電台的大量播放才是自己走紅的最初關鍵，而《Automatic》是稍後的事。

<!-- end list -->

  - 因2002年婚後兩年都未有新原創專輯而突然發表精選輯，引起話題。發表前本人完全沒在公開音樂節目提到本作，甚至未在專輯內頁拍攝任何新照片，有時被聽眾認為是「非正式精選」。但4月發表新單曲《[如願以償](../Page/如願以償.md "wikilink")》時她提到了本作，也在個人網誌Massage
    from Utada Hikaru/Utada提到，並且歌詞本內由她自己親筆寫下「思春期」三字，可以確定本作為「正式精選」。

<!-- end list -->

  - 其本人對於歌詞本內「思春期」三字提到：「寫「思春期」好像有點怪怪的？但如果沒寫副標題，只有「SINGLE
    COLLECTION」標題的話好像很無聊，所以就這樣囉。」（日文的「思春期」即為中文的青春期之意）

## 曲目

全曲作詞、作曲：宇多田光 （除「Time
Limit」是本人與[GLAY的](../Page/GLAY.md "wikilink")[TAKURO先生共作](../Page/TAKURO.md "wikilink")。）

## 銷售榜

**Utada Hikaru Single Collection Vol. 1** -
**[Oricon](../Page/Oricon.md "wikilink")**銷量排名（日本）

| 發售日        | 銷售榜          | 最高排名                         | 首周銷量      | 總銷量        | 上榜周數 |
| :--------- | :----------- | :--------------------------- | :-------- | :--------- | :--- |
| 2004年3月31日 | Oricon每日專輯排名 | **\#1**                      |           |            |      |
| 2004年3月31日 | Oricon每週專輯榜  | **\#1** <small>（5星期）</small> | 1,403,102 | 2,580,821^ | 120  |
| 2004年3月31日 | Oricon年度專輯榜  | **\#1**                      |           |            |      |
|            |              |                              |           |            |      |

^- 仍在榜內

## 參考資料

<references />

[Category:宇多田光專輯](../Category/宇多田光專輯.md "wikilink")
[Category:2004年音樂專輯](../Category/2004年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:RIAJ百萬認證專輯](../Category/RIAJ百萬認證專輯.md "wikilink")
[Category:Oricon百萬銷量達成專輯](../Category/Oricon百萬銷量達成專輯.md "wikilink")
[Category:Oricon專輯年榜冠軍作品](../Category/Oricon專輯年榜冠軍作品.md "wikilink")
[Category:2004年Oricon專輯月榜冠軍作品](../Category/2004年Oricon專輯月榜冠軍作品.md "wikilink")
[Category:2004年Oricon專輯週榜冠軍作品](../Category/2004年Oricon專輯週榜冠軍作品.md "wikilink")
[Category:EMI日本音樂專輯](../Category/EMI日本音樂專輯.md "wikilink")
[Category:精選輯](../Category/精選輯.md "wikilink")

1.  [2004 Oricon Top 100 Albums -
    Wiki.theppn](http://wiki.theppn.org/2004_Oricon_Top_100_Albums)
2.  <https://web.archive.org/web/20081117003944/http://www.ifpi.org/content/library/top50-2004.pdf>
    ifpi Top 50 Global Best Selling Albums for 2004\]